王毅：美國要求聯合國制裁伊朗純屬無理取鬧

國務委員兼外長王毅在海南同到訪的巴基斯坦外長庫雷希，舉行戰略對話後共同會見記者，王毅批評，美國要求聯合國安理會啟動對伊朗制裁機制，純屬無理取鬧。他說，美方單方面退出伊朗核協議，但又要行使協議賦予當事方的權利，要求啟動制裁機制，質疑世界公理、國際法權威及美國信譽何在，邏輯荒唐。 王毅說，中方建議，在維護伊核協議有效性的前提下，另辟一個多邊對話平台，各方均可提出自己的關切，就維護地區和平穩定形成新的共識。

原文網址：

國際法權威及美國信譽何在

邊你咩事

原來伊朗核協議係聯合國攪出台，我都唔知

中國 伊朗 巴基斯坦 敍利亞

遲啲可能加埋土耳其

做咩中國要干涉伊朗內政

真係完全係evil side黎

仲有個共通點
就係佢哋都係古老帝國嘅殘餘
都想恢復舊日榮光
大中華 波斯 鄂圖曼